%Gui Rapport

%Hentet fra ../software/design/intro_gui
GUIen er et visuelt lag der agerer som brugerens direkte interaktion med systemet.

%Hentet fra ../software/design/gui_menu

Brugerne interagerer med systemet via et grafisk interface gennem touchskærmen på \devkit{}.
Der er to brugere til \slikautomat{}en:
kunde og leverandør.
Kunden skal have mulighed for at købe slik, mens leverandøren skal kunne foretage service på \slikautomat{}en.

\begin{minipage}{0.40\textwidth}  
	Der er overordnet to forskellige views (vinduer). Et view til køb af slik og et view til servicemode. 
	Køb slik dækker over main flowet i use case 1.
	Servicemode dækker over main flowet i use case 2, 3, 4 og 5.  
    Ud fra ovenstående beskrivelser skal \devkit{} kunne skifte mellem to vinduer. Et diagram af dette kan ses på \autoref{fig:Grafisk_menu}. 
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.59\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=0.80\textwidth,clip=true]{../software/figures/gui_grafisk_menu}
  \captionof{figure}{Grafisk menu, overordnet}
  \label{fig:Grafisk_menu}
\end{minipage}

For at illustrere flowet for GUIen benyttes et SysML aktivitetsdiagram.
På \autoref{fig:flowchart_buy_candie} ses aktivitetsdiagrammet for køb slik (UC1).

%Hentet fra ../software/design/gui_koeb_slik


\begin{minipage}{0.60\textwidth}    
    \begin{enumerate}
    	\item Når kunden ankommer til systemet præsenteres et vindue, hvor der er mulighed for at vælge "Køb slik".
        \item Kunden præsenteres derefter for en liste af tilgængeligt slik. 
        Kunden vælger en type slik og vælger derefter "næste".
        \item Kunden vælger antal gram af det valgte slik og vælger derefter "næste".
        \item Der vises en liste over hvilket slik der er valgt, samt hvor mange gram der er valgt af hver sliktype. 
        Derudover vises i samme view den samlede pris. 
        I dette view skal brugeren have mulighed for at vælge mere slik eller betaling.
        \item Efter kunden har valgt betaling vises et nyt vindue. 
        I dette vindue vises der en oversigt over hvor mange gram der er i alt, hvad prisen er og hvor meget brugeren har betalt. 
        Kunden bekræfter derefter købet.
        \item Herefter vises et nyt vindue hvor systemet anmoder kunden om at indsætte en pose, hvis denne ikke er detekteret.
        \item Når en pose detekteres skiftes viewet til at ordren pakkes.
        \item Efter ordren er pakket færdig notificeres kunden om dette i et nyt view.
        Kunden kan nu tage slikposen og forlade \slikautomat{}en.
    \end{enumerate} 
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.39\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=1\textwidth,clip=true]{../software/figures/flowchart_buy_candie}
  \captionof{figure}{Aktivitetsdiagram, køb slik}
  \label{fig:flowchart_buy_candie}
\end{minipage}
\clearpage
%Hentet fra ../software/implementation/gui_buycandie
På \autoref{fig:showlistmore} ses et eksempel på et grafisk view. Dette view er fra UC1, og vises hvis kunden ønsker at bestille mere slik.
Her ses det at der er valgt tre forskellige sliktyper, med valgte mængder.

\begin{figure}[H].
  \centering
    \includegraphics[width=0.40\textwidth,clip=true]{../software/figures/buycandiescreens/showlistmore}
    \caption{Eksempel på GUI view}
    \label{fig:showlistmore}
\end{figure}

For den fulde beskrivelse, samt implementation af GUIen henvises til dokumentationen \extref{sec:gui}.